<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on Madiks&#39;s blog</title>
    <link>https://madiks.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on Madiks&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>All rights reserved.&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2015 10:32:11 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://madiks.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>希望始于今天</title>
      <link>https://madiks.github.io/post/hope-start-today/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2015 10:32:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://madiks.github.io/post/hope-start-today/</guid>
      <description>在简书上看到了一篇文章作者在文字里充满了对于现在的不满，觉得是自己过去的几年毫无作为、虚度青春造成了自己当前窘境。从文字中我能感觉到浓浓的抑郁、很压抑，我也有过这样的感觉，所以我决定劝劝他。可我从来都不是一个擅长安慰人的人，大概也就只能写写自己的经历然后跟他说，看我比你惨，别这么负面和消沉了。于是有了下面这些文字：
回顾高中大学的七年，高考失败不好意思回学校见老师，大学什么都没干玩了四年游戏，校招失败。不过命运对我还是不错的，不管什么时候它都没将我逼得无路可走。我还是自己找到了一份工作，我还有很多计划和理想，其中比较现实的的一个就是出国移民。
工作之后发现自己缺乏各方面的能力，从专业的基础知识，工作技能到与人沟通、交流。我现在不说自己内向了，它只是一个借口，让我变得更加自闭，情绪易波动， 懒散，没有推动力什么都不想做。虽然做着天天在与电脑打交道的工作，但我发现我不能在电脑前安静的阅读，极易分心。我现在不想老去反思自己有多失败，刚刚过去的大学四年就是对我最好的教训，当时我天天在想自己为什么这么失败，未来在哪，如果没有xx会怎么样，从这些中我除了悲伤，忧虑等负面情绪其他什么都没有得到。处于这种状态中没办法做好任何一件事，大学四年我只得到了一个比高中更坏的结果。 在工作的最初一段时间里我只期待着周末，工作日的每一天对我来说都是格外的痛苦，终于等到了周末我发现我还是感觉不到丝毫的快乐，只是对着电脑一次又一次的刷新网页，然后又期待下一个周末。我想为什么会这样，高中毕业后的我期待着大学会更好，大学时的我期待着毕业了会更好，现在毕业了我期待着明天会更好，可是明天是哪一天。想了很久我发现一直以来我都忽视今天忽视现在，我后悔的昨天曾经是我的今天，我期待的明天也将是我的今天。所以我不去想那么多了，过好今天。我现在上班挤地铁的时候会背单词，下班的时候会听英语，接受工作中的一切后发现有时候工作也还是挺有意思的。周末有时候会出去参加一下活动或者跟几个朋友吃个饭聊聊天，睡个懒觉 ，跟几个异地的朋友一起开个黑玩游戏互相嘲讽一下对方。买了一堆书，每天十几页或者几十页，不知道15年能看完几本。外部的环境没有什么改变，但我轻松了很多。过好今天，将会有一个更好的今天，我的计划列表上有很多的事，我相
今天是一个周末，我睡了一个懒觉，十点多拿起手机看到简书推送的这篇文章时，突然想写一下自己，希望对你有用。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>