<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Interview on Madiks&#39;s blog</title>
    <link>https://madiks.github.io/categories/interview/</link>
    <description>Recent content in Interview on Madiks&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>All rights reserved.&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Sep 2017 16:30:23 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://madiks.github.io/categories/interview/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>记一次奇葩的面试经历</title>
      <link>https://madiks.github.io/post/a-bizarre-job-interview/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2017 16:30:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://madiks.github.io/post/a-bizarre-job-interview/</guid>
      <description>今天下午去某公司面试PHP岗位，经历比较奇葩，现将经历记录如下：
前天下午这家公司hr给我打电话说你通过了我们的简历筛选，问我什么时候有空过去面试，于是就约了后天下午两点半的面试。
今天下午两点二十我到了该公司，先从前台那领到了一张需要填写个人信息的表格，找了个地开始填表。把这张表摆在桌面上细一瞧，好家伙各种项目是列的事无巨细。从个人姓名、性别、身份证号、出生年月、籍贯、民族、政治面貌到手机号、邮箱、QQ号码、备用联系人、教育经历、获奖情况、工作年限、工作经历、上一份工作薪酬、薪酬证明人联系方式再到家庭成员关心、你爸你妈叫啥、父母年龄和工作等等信息。我自己都有点搞不清楚自己是来应聘后端程序员还是来参加政府的公务员考试的，好不容易花十多分钟填好交上去，然后等着面试。
我没带简历，得等hr打出简历来才能继续面试。等了大概二十来分钟，hr带着简历来了，面试开始，我跟hr的对话如下：
 hr：不好意思让您久等了，咱们开始吧。 我：好。 hr：你是陕西人？ 我：对，陕西·西安的。 hr：工作三年了？ 我：对，14年毕业的，刚好工作三年多。 hr：上份工作是校招还是社招的？ 我：我在外地上的大学，毕业以后来北京自己找的工作。 hr：那介绍一下你的项目经历吧。 我：咱这是开始技术面试了吗？ hr：没有，现在是hr面。 我：哦，开始介绍项目经历，此处省略许多字。 hr：都用过什么PHP框架？ 我：上架公司的项目用的是zend framework还有不用框架的项目，我自己还用过CI和laravel。 hr：没用过TP？ 我：没用过，但是我感觉框架很快就能掌握所以没用过并不是问题。 hr：……，那你上家公司项目都用什么数据库？ 我：Oracle，因为性能较好，能满足我们公司的业务量，后端业务逻辑不用太复杂。 hr：你们没用MySQL？ 我：（尴尬），没用，不过我对MySQL也有一些了解。 hr：那你有做管理系统和电商系统的经验吗？ 我：管理系统有，电商系统暂时没接触过。 hr：……，介绍一下这个项目（指着简历一个项目）。 我：这是我单独负责的一个爬虫项目，当时老大要抓取几个不同网站上的数据。我使用python Scrapy爬虫框架写的，抓取网页数据、整理、过滤、入库，另外的前端展示系统由其他同事负责，这项目其实比较简单。 hr：python写的（简历上写的python实现）？ 我：对，是用python写的。 hr：（少做停顿），我大概了解了你的情况。我们们公司在薪酬方面还是还是不错的，只要技术能力够薪资可以给到很高。 我：（点头）。 hr：现在我们公司PHP这边要招两个初级和一个高级职位，部分后端改java了，所以PHP的职位数量有些压缩。 我：……（不详的预感）。 hr：高级PHP岗位是要求能独立设计项目，还要带小团队做需求。你这边三年经验虽然也能满足，但是我觉得你没有电商项目相关经验，可能不适合我们。所以不好意思，麻烦你跑一趟，祝你找到更好的公司。 我：…… 我：…… 我：……，那好，再见。  整个过程不到二十分钟，还没我这等面试的时间久。连对方技术的面都没见着，我就被hr否了，感觉mmp。来回折腾三小时，您这是通知我过来现场筛选简历吧，越想越生气。我就给hr回了邮件：
 希望你们写好招聘要求，做好简历筛选。技术都没面，被hr以工作经验不符拒绝，我大热天白跑一趟真的很烦。
 本来一肚子火，我在写邮件时还是保持了相当的克制。冷静下来觉得今天碰到这事有些搞笑，写点东西记录下来吧。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>