<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on Madiks&#39;s blog</title>
    <link>https://madiks.github.io/categories/life/</link>
    <description>Recent content in Life on Madiks&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>All rights reserved.&lt;br&gt;Powered by [Hugo](//gohugo.io/) with the [Type Theme](//github.com/digitalcraftsman/hugo-type-theme)</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Jun 2017 22:32:33 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://madiks.github.io/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>外部世界如何认识你</title>
      <link>https://madiks.github.io/post/how-world-know-you/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 22:32:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://madiks.github.io/post/how-world-know-you/</guid>
      <description>世界与别人如何了解你 一些整天在接触甚至整天在使用但却被忽视的东西。
your action is how the world reflect you.
别人与世界对你的认识是建立在你所做的事和你的行动上的，是从特定视角观察来的。你内在的很多东西不表现出来是毫无用处的，是不能为人所知的，无法让你认识你的。
所以，其实内向的人朋友少不是没有原因的：别人都没机会与你接触，也不能从你的行为来认识你，自然是没办法交朋友的。尝试开放一些，与人多交流，给别人认识你的机会。
how the world know you is depend on what you have done and how you act yourself.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对于学习的理解</title>
      <link>https://madiks.github.io/post/about-learn/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2017 23:32:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://madiks.github.io/post/about-learn/</guid>
      <description> 对于学习的理解 刚读了一篇谈论学习英语方法的文章，里面介绍学习英语要在有一定基础下不断实践，小孩子牙牙学语时会的词不多但是他们面对这个新奇的世界充满好奇心，不断摸索不断实践所以成长迅速。而我们大多数人学了十几年英语反而实践的部分不如小孩子多，因而难有成效。
于是我翻字典查了一下“学习”这个词的的含义：
 学习：通过阅读、听讲、研究、实践等获得知识或技能的过程。
 汉语果然博大精深，仔细理解之下发现：学和习是不同的两个过程，要分开看待，同时做到这两者才能称之为学习。我一直以来都只是埋头读书，缺乏反复练习与使用，可以说是有学无习，难怪学完就忘，没有成效。
人的认知规律是：从感性到理性，从具体到抽象，理论必须在实践中才能真正学好。而在读书时选择适合自己当前水平的书读，阅读科普书籍入门、通过学习专业教材掌握基础、通过技术书籍深入特定领域。
想了一下总结出来一个学习循环♻️
 define what to learn search,read,understand practice with real problems collect feedback, find out the missing parts  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生的环境论</title>
      <link>https://madiks.github.io/post/about-atmosphere/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 22:52:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://madiks.github.io/post/about-atmosphere/</guid>
      <description>人生的环境论 在职业生涯中有很多因素影响自己的前进与发展，像环境、运气、机遇等超出个人控制的因素太多，想要提升个人的发展只能从可控因素下手，即做好自身相关的方面，如技术实力、解决问题的能力、做事的态度等等。
我觉得个人自身自身与外界就像两个环境系统，一大一小，这俩者既有联系（大环境的变化很容易影响小环境）又有隔离（小环境的变化很难反馈到大环境或者说这种影响对大环境来说太渺小了），一个人能否成功由这两个环境系统共同决定。而个人可控的只有自我这个小环境，所以做好自己，“但行好事”才是人生成长的关键。
我现在还说不好工作到底为了什么，但是工作态度已经比较明晰了：做事、做成事、解决问题。但行好事，亦问前程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>希望始于今天</title>
      <link>https://madiks.github.io/post/hope-start-today/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jan 2015 10:32:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://madiks.github.io/post/hope-start-today/</guid>
      <description>在简书上看到了一篇文章作者在文字里充满了对于现在的不满，觉得是自己过去的几年毫无作为、虚度青春造成了自己当前窘境。从文字中我能感觉到浓浓的抑郁、很压抑，我也有过这样的感觉，所以我决定劝劝他。可我从来都不是一个擅长安慰人的人，大概也就只能写写自己的经历然后跟他说，看我比你惨，别这么负面和消沉了。于是有了下面这些文字：
回顾高中大学的七年，高考失败不好意思回学校见老师，大学什么都没干玩了四年游戏，校招失败。不过命运对我还是不错的，不管什么时候它都没将我逼得无路可走。我还是自己找到了一份工作，我还有很多计划和理想，其中比较现实的的一个就是出国移民。
工作之后发现自己缺乏各方面的能力，从专业的基础知识，工作技能到与人沟通、交流。我现在不说自己内向了，它只是一个借口，让我变得更加自闭，情绪易波动， 懒散，没有推动力什么都不想做。虽然做着天天在与电脑打交道的工作，但我发现我不能在电脑前安静的阅读，极易分心。我现在不想老去反思自己有多失败，刚刚过去的大学四年就是对我最好的教训，当时我天天在想自己为什么这么失败，未来在哪，如果没有xx会怎么样，从这些中我除了悲伤，忧虑等负面情绪其他什么都没有得到。处于这种状态中没办法做好任何一件事，大学四年我只得到了一个比高中更坏的结果。 在工作的最初一段时间里我只期待着周末，工作日的每一天对我来说都是格外的痛苦，终于等到了周末我发现我还是感觉不到丝毫的快乐，只是对着电脑一次又一次的刷新网页，然后又期待下一个周末。我想为什么会这样，高中毕业后的我期待着大学会更好，大学时的我期待着毕业了会更好，现在毕业了我期待着明天会更好，可是明天是哪一天。想了很久我发现一直以来我都忽视今天忽视现在，我后悔的昨天曾经是我的今天，我期待的明天也将是我的今天。所以我不去想那么多了，过好今天。我现在上班挤地铁的时候会背单词，下班的时候会听英语，接受工作中的一切后发现有时候工作也还是挺有意思的。周末有时候会出去参加一下活动或者跟几个朋友吃个饭聊聊天，睡个懒觉 ，跟几个异地的朋友一起开个黑玩游戏互相嘲讽一下对方。买了一堆书，每天十几页或者几十页，不知道15年能看完几本。外部的环境没有什么改变，但我轻松了很多。过好今天，将会有一个更好的今天，我的计划列表上有很多的事，我相
今天是一个周末，我睡了一个懒觉，十点多拿起手机看到简书推送的这篇文章时，突然想写一下自己，希望对你有用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在创业团队实习收获</title>
      <link>https://madiks.github.io/post/internship-at-startups/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2014 21:12:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://madiks.github.io/post/internship-at-startups/</guid>
      <description>我在创业团队实习收获 去年12月到今年3月初在一本地软件公司进行PHP实习，分到该公司的创业部门。为什么说是创业部门呢，原来该公司主要从事政府部门的软件、网站的设计，可能是老总想要发展新的赢利点吧，于是公司就成立了一个创业部门发展新业务，选择的方向也是前端时间比较热门的微信公众平台的开发。
我刚进入该部门的时候，这个项目已经开始了大约一个月，然后直到今年三月初的项目失败以后博主就离开了这家公司，期间经历了比较多的事，有很多的收获。先感谢这家公司给我的实习机会，下面就开始列一列我的实习感受和一些总结，写的比较乱没有什么章法，有对有错，大家凑合看吧。
产品方面： 1.创业期间产品线不能太广，要把握核心业务，迅速建立核心业务原型，让基础（核心）业务良好运行之后再慢慢的“做加法”，在初期一定要把有限的资源用在最需要的地方。
2.不要随意切换项目，要把当前的项目完成或者彻底放弃
3.所谓创业团队(尤其是小规模创业团队)就是一定要目标明确、单一、可执行。
这就是博主离开的原因，在这个项目失败以后，我们部门又在寻找新的项目，从本地服务门户到社交、团购、问答都考虑了一遍，后来大体确定要做一个覆盖大量用户的以话题为中心的大型社交型本地社区，我也理解的不是很明白，所以表达的也不是很明白。我觉得太靠谱就选择了离开，总之祝他们好运，能够成功。
团队方面: 4.创业团队人员结构要合理，要有核心成员，团队要精简，每一个人都有用武之地
5.不空谈理想，畅想未来，或者团队文化，太假大空的东西会让人觉得不靠谱
6.在项目开发的初期，大量进行人员调整是大忌，会直接引起团队内情绪低落，对项目失去信心。所以不管是主动离职还是辞退都要尽量避免，一旦发生这种情况，要及时说明做好团队成员的心理工作。更好的方法是在团队建立的时候吸纳人员的时候，严格把控，从而避免这种情况。
编码方面： 7.一定要有注释，哪怕比较简单的结构也要留下必要的注释
以前我不太相信自己写的代码自己能读不懂，在这个项目的时候我是真遇到了，一个月前我写的代码可我就是不认识它，这个后悔啊，当时我哪怕留下一句注释都好啊。唉说多了都是泪，积累经验了。(这段其实是自己的问题，自己的代码自己不认识不是因为没加注释而是因为自己没懂，只是粗略的写完而没有去理清自己的思路加上代码的可读性差所以会造成这种情况，跟加不加注释关系不大，有良好风格的代码本身就能起到注释的作用。) 8.设计稍微复杂的功能模块一定要在纸上建立业务流程和逻辑顺序，切记想到哪写到哪，这样可能会留下一些莫名其妙的bug
这个也有体会，当时让我写的一个小模块出了些莫名其妙的bug，我去检查的时候读我写的代码，发现逻辑极其混乱，毫无章法再加上没留注释，完全搞不明白自己当时想干啥，后来直接删掉重写了，太坑了。
做项目（学习）方面： 9.把握程序的核心结构和功能来学习，掌握核心的东西，每一个项目都要总结收获</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>